醫護：警崗冇用 醫管局：警方突然調動並不理想

醫學界、衞生服務界、法律界共82名選委日前發表聯署聲明，批評警方6.12當日偷聽醫護對話，滋擾醫護救人，香港警察隊員佐級協會其後發聲明，反斥對方無知，「要脅」撤銷所有醫院的警崗服務，警方更於昨日起，調離2間醫院的警崗駐守。有前線醫生坦言，即使無警崗也沒問題；有份聯署聲明的選委透露，曾有公立醫院病人追打護士及保安，急症室警崗接獲醫護求助後，竟拒絕施援，反叫對方致電999，結果病人母親被打至骨折，保安被打至要縫針。

有前線醫生向《蘋果》直言，現時部份警崗非24小時運作，「冇警崗冇咩問題，佢玩小氣，你唔擺警崗，我call 999你都嚟架啦，醫護界無錯，而且醫院唔係咁多時候要警察」、「有警崗係方便啲大家做嘢，如果冇警崗，有需要時打999，唔信佢唔嚟」。有份發聲明批評警方的選委表示，曾有公院精神科病人病發，追打護士及保安，有醫護通知急症室警崗警察，但該警員反要求對方致電999，結果病人母親被打至骨折，保安被打至要縫針。該選委指，暫時82名選委傾向不回應警察隊員佐級協會的聲明，「再回佢就好似玩泥沙」。

醫管局CEO批調動突然 應早些通知
《逃犯條例》修訂爭議持續，公院近日爆出有急症室護士洩露病人資料予警方，加上警方昨日突然調離2間醫院警崗的警員，醫警關係惡化。醫院管理局行政總裁梁栢賢及主席梁智仁今日出席醫管局大會後見記者。梁栢賢坦言，警方突然調動警崗人員，並不理想，醫管局事前也沒收到通知，雖理解有關調動，但「接受係另一個程度」，認為警方應早些通知。

梁栢賢強調，警崗很重要，在過去很多大型災難中，警方和醫護都合作無間，例如有罪案發生，可即時報案、節省追捕疑犯時間；警察亦可協助維持急症室內的秩序，以及跟進違法事情。梁智仁亦指，自己在醫院工作38年，認為警崗有需要設立，而且很受歡迎，因醫院不時都有病人出現暴力問題，相比致電999，由在場警察化解會更好，但強調醫護人員必須優先處理病人問題，警方執法亦必須有法律根據。

梁栢賢又認為，醫警雙方近日磨擦增加、情緒緊張，「明白大環境下，大家情緒較波動，敵對嘅狀態係唔理想，希望大家本着專業精神，為市民服務。」梁栢賢又指，上周起已開始與警務處助理處長以電話聯絡，明日醫管局與警方會面時，會了解暫停警崗服務的臨時措施會持續多久，又承認會面是由警方提出。對於伊利沙伯醫院急症室有護士被指洩露病人資料予警方，令求診示威者在院內被捕，梁栢賢指，院方已成立3人小組處理，估計調查需要8至12個星期才能完成。

Source：蘋果

要mon住人ae嘅人
緊係重要

警犬縮沙

入

警犬真係看得自己太高

會面是由警方提出

明明醫護都講明個警崗幫唔到手維持秩序 , 個梁栢賢仲要照稿讀「警察亦可協助維持急症室內的秩序，以及跟進違法事情」

唔知有冇聽錯，問答時佢話個3個人只係調查個機制，並唔係查個篤灰護士，個護士係由qeh 自己查返

你講得啱
個三人小組唔係用嚟查篤灰護士

咁即係話個篤灰護士好有可能由qeh 自己人查返自己人，而結果最後唔會公開